邵家臻議員為還押手足發起「和你做筆友」計劃

Source :

「和你做筆友」計劃 Q&A

Q1: 海外朋友可以寄信給手足嗎？
A: 「和你做筆友」計劃接受海外手足來信。感謝支持！

Q2: 每次來信至臻辦，需提供回郵信封及郵票﹖
A: 是。請提供一個回郵(已寫上地址)信封及一個$2郵票，此舉將可減省我們的行政工作。
*註：信封的尺寸不小於 4" x 9" (101mm x 228 mm)

Q3: 臻辦作為信件中轉站嗎？
A: 如首次做筆友之人士，請把信寄到臻辦，然後讓我們代寄。其後，手足可自行來回書信，但切記請勿外洩在囚手足的編號及其私隱。🙏🏻最重要的事情就是請勿拍照上網分享。
*註：如筆友不方便以家居地址作回郵地址，請在信中注明，臻辦可作信件中轉站🙏🏻

Q4: 可以寄卡/信給手足嗎？
A: 可以。由於懲教署的規例，限定每位還押人仕只可以收30張賀卡/感謝卡/生日卡等，倘若該名手足已經超過30張卡便會放進其「私人儲物袋」/被迫丟掉。因此我們希望大家盡量以信紙寫信給手足，你們的文字對牆內手足，非常重要！🙏🏻
註：請不要寄立體、金粉、貼紙及有膠水的卡/信

Q5: 「和你寫」 與「和你做筆友」有甚麼分別﹖
A: 「和你寫」是單向地寄信件給手足打氣。
「和你做筆友」是牆外手足與牆內或還押手足成為筆友，互相來信彼此分享。(好重要！好需要！)
臻辦是歡迎及接受兩種形式的來信，如果大家純粹想寫信支持手足，請於信封註明「轉交XXX手足」，倘若我們有該在囚手足的number，我們便會代為寄出。
若想和手足做筆友，請於信封註明「和你做筆友」。若想寫給指定手足，請註明手足姓名；若沒有註明，就由我們隨機配對。

Q6: 初次寫信的內容？
A:
✅可以與手足分享生活點滴
✅分享最近的時事，好讓手足接收外界的資訊
❎敏感的發夢經歷
❎盡量不要提及在囚之苦，請注意還押手足的感受

Q7: 如果未能提供回郵地址，但仍然想參加「和你做筆友」可以嗎？
A: 可以，但請手足們提供你們希望的(簡易)聯絡方法，可以讓信件交到比你。
------------------
參與和你寫/和你做筆友 請把信寄到：

邵家臻立法會議員辦事處
香港中區立法會道1號立法會綜合大樓1018室
Room 1018, Legislative Council Complex, 1 Legislative Council Road, Central, Hong Kong

注意事項：
- 請勿把手足的內容公開或放在互聯網，以保障手足在監獄的生活。

up

小心透露個人關係俾政府知

推

Pishhhhh

Lm

push

Push

寫下啲風花雪月出面既事比手足，等佢係入面無咁難捱

Lm放工返屋企搞

推呀

今日係梁俊杰義士逝世十個月

寫左了
大家都寫吧
不過想知大家點寫
因為有好多野想講 但又唔可以寫
寫黎寫去都係加油支持